# Список изменений в индикаторе VP

## 11.8 (2024-05-29)

- исправлено: не работает параметр `Type of Requested Ticks`/`TicksType` (fxcoder-mql/vp-mt5#26)

## 11.7 (2024-03-28)

- исправлено: не показываются крайние моды (fxcoder-mql/vp-mt5#25)

## 11.6 (2023-08-13)

- исправлено: не показываются остальные уровни, если указать квантили

## 11.5 (2023-08-13)

- исправлено: ошибка, если указать параметр `Quantiles`

## 11.4 (2023-08-13)

- Добавлен параметр `Type of Requested Ticks`/`TicksType` (см. справку по функции MQL5 `CopyTicks`)
- Параметр `Point Scale` переименован в `Price Step`, значения скорректированы с сохранением совместимости
- В параметр `Data Source` добавлено значение `Current Timeframe` (текущий таймфрейм)

## 11.3 (2023-07-21)

- Неверное отображение при Bar Style = Color и отображении справа налево (fxcoder-mql/vp-mt5#21)
- Искажение положения последней гистограммы при появлении нового периода или бара (fxcoder-mql/vp-mt5#22)
- заголовки групп параметров переведены на `input group`

## 11.2 (2023-07-18)

- Неверное использование параметров Last Price Changed и Ask Price Changed (fxcoder-mql/vp-mt5#20)

## 11.1 (2023-07-18)

- исправлено: пропала линия горизонта (fxcoder-mql/vp-mt5#1)
- добавлено: отслеживание границ при любом событии ChartEvent (fxcoder-mql/vp-mt5#17)

## 11.0 (2023-07-14)

- только MT5

## 10.1 (2021-05-14)

- исправлено: неверное направление отображения в `Range Mode` (всегда рисуется вправо), fxcoder-mql/vp#32

## 10.0 (2021-05-10)

- добавлен параметр **BarTicks** - распределение тиков внутри бара, fxcoder-mql/vp#15
- добавлены режимы диапазона `Bars to Line` и `Last Bars`, параметр **RangeMinutes** переименован в **RangeSize**, fxcoder-mql/vp#21
- параметр **RangeMode** переименован в **RangeSelection**
- параметр **DrawDirection** заменён на **HgPosPeriod**, в **Period Mode** добавлены варианты размещения гистограммы относительно центра
- добавлены таймфреймы источника данных `H1`-`D1`
- **TickPriceType** дополнен вариантами: `Bid/Ask Average`, `Last or Bid/Ask Average` (теперь по умолчанию)
- **HgPointScale** дополнен вариантами `*5` и `*50`
- исправлено: диапазон `Last minutes` всегда использовал M1, что мешало работать большими диапазонами, fxcoder-mql/vp#25
- исправлено: уменьшена вероятность мерцания последней или единственной (в режиме диапазона) гистограммы, fxcoder-mql/vp#30
- исправлено: смещается отображение после подгрузки данных, fxcoder-mql/vp#22
- исправлено: не рисуется самый нижний бар (кроме случая **Bar Style** = `Outline`)

## 9.0 (2020-03-02)

- исправлено: не находятся моды, расположенные близко к краям, fxcoder-mql/vp#19
- добавлен параметр **Quantiles** для отображения некоторых квантилей, включая медиану, вместо только медианы, параметр **MedianColor** переименован **QuantileColor**
- добавлен параметр **HgColoring** - способ расцветки гистограмм
- добавлен параметр **StatLineWidth** - толщина линий статистики (VWAP, квантили), раньше была общей с толщиной мод
- при **Bar Style** = `Color` если оба цвета одинаковы, то первый считается прозрачным
- добавлен обязательный временной зазор между обновлениями (500 мс)

## 8.3 (2019-12-07)

- исправлено: неверное отображение значений параметров **Mode**, **RangeMode**, **HgPosition**, fxcoder/mt-script#42
- исправлено: смещение гистограмм при появлении нового бара, fxcoder/mt-script#41

## 8.2 (2019-10-21)

- нулевые хвосты обрезаются, особенно актуально при сглаживании и использовании типов отображения "контур" и "цвет", fxcoder/mt-script#28

## 8.1 (2019-10-20)

- исправлено: небольшая ошибка сглаживания на концах гистограмм, fxcoder/mt-script#29
- исправлено: не показываются моды и их уровни в режиме диапазона, fxcoder/mt-script#30
- исправлено: не работает VWAP, экран заливается красным, fxcoder/mt-script#31

## 8.0 (2019-10-18=)

- исправлено: размер последней гистограммы выходит за данные, fxcoder/mt-script#26
- исправлено: потеря точности при вычислении и отображении, fxcoder/mt-script#27
- добавлен параметр **TickPriceType** для явного указания типа цены тиков, а также параметры их фильтрации: **TickBid**, **TickAsk**, **TickLast**, **TickVolume**, **TickBuy**, **TickSell**, fxcoder/mt-script#25
- улучшен контроль за загрузкой отсутствующих данных
- **HgWidthPercent** заменён на новый параметр **HgWidthPct**: процент нормальной ширины гистограммы (100% для периодов и 15% для диапазона, кроме отображения внутри), fxcoder/mt-script#8
- режимы автомасштаба `separate` и `overall` переименованы в `local` и `global` соответственно
- учёт цвета в режиме автомасштаба `global`, fxcoder/mt-script#24

## 7.2 (2019-10-04)

- исправлено: неверно рассчитывались границы для периодов меньше `D1`, fix fxcoder/mt-script#15
- исправлено: не работает, если комбинация параметров приводит к шагу гистограммы больше 1
- исправлено: при тиковых исходных данных отсутствие фильтрации данных приводит к очень медленной работе, fix fxcoder/mt-script#22
- не используется информация с таймфрейма **RangePeriod**, меньше ошибок из-за использования множества таймфреймов
- гистограммы не перепрыгивают большие разрывы (выходные, праздники, в режиме разбивки)
- при сглаживании не обрезаются хвосты
- в режиме `Outline` хвосты замыкаются на ноль
- уточнение названия параметра: **Time Shift** -> **Time Zone Shift**
- позиции `Window left` и `Widow right` переименованы в `Chart left` и `Chart right` соответственно
- ускорен расчёт гистограмм за счёт снижения числа обращений к ценовой истории и оптимизации кода
- установлен таймер на максимальное непрерывное время работы в режиме разбивки на периоды
- старые, смещённые новым периодом гистограммы удаляются, чтобы на графике было только заданное их число
- снижена частота запроса истории при её отсутствии при прошлом запросе

## 7.1 (2019-08-30)

- исправлено: в режиме диапазона при использовании опции сглаживания **Smooth** гистограмма съезжает вниз на степень сглаживания, fix fxcoder/mt-script#18
- исправлено: не рисуется последняя гистограмма, если период равен таймфрейму, fix fxcoder/mt-script#17

## 7.0 (2019-04-01)

- VP и VP-Range объединены в один индикатор VP, переключение параметром **Mode**
- улучшены подсказки
- **ZoomType**, **ZoomCustom**: тип масштабирования гистограмм: пользовательский (одинаковый для всех), авто (отдельно для каждой), авто (для всех в целом)
- исправлено: не удаляются старые гистограммы (левее первой), может быть актуально для экономии ресурсов в визуальном тестере (`Period Mode`)
- в 5 расширен набор источников данных (**DataSource**), добавлены промежуточные таймфреймы `M2`, `M3` и подобные
- **ShowHorizon**: показывать горизонт данных
- **ModeLevelWidth**: толщина линий уровней мод (`Range Mode`)
- **HgWidthPercent** (`Range Mode`): ширина гистограммы в процентах от ширины графика
- **Smooth**: сглаживание
- убран параметр **VolumeType** в 4, т.к. бесполезен

## 6.1 (2018-07-09)

- совместимость с MT5 билд 1845 (где добавлены iTime, iBarShift)

## 6.0 (2016-04-18)

- добавлено: новый параметр **Data source** для указания источника данных - таймфреймы `M1`, `M5`, `M15` или (только в MT5) тики.
- изменено: параметр **Point scale** перенесён выше в списке параметров
- изменено: параметр **Bar style** перенесён выше в списке параметров

## 5.8 (2016-04-13)

- исправлено: гистограмма не отображается, если есть хотя бы один бар с нулевым объёмом на таймфрейме источника данных

## 5.7 (2016-03-28)

- VP:
	- исправлено: при **Range period** = `1 Week` гистограммы смещались на день влево

## 5.6 (2016-02-08)

- VP-Range:
	- исправлено: не обновляется гистограмма в режиме `Last minutes`
	- исправлено: не учитывается последняя минута в режиме `Last minutes`

## 5.5 (2016-02-04)

- изменены ссылки на сайт
- список изменений в коде

## 5.4 (2016-01-30)

- исправлена медиана в MT4

## 5.3 (2016-01-28)

- исправлено: в MT4 при рисовании пустыми прямоугольниками плохо было видно моды из-за наложения баров
- стиль баров по умолчанию изменён на линии

## 5.2 (2016-01-24)

- VP-Range:
	- исправлено: в режиме `Minutes to line` не выделяется правая граница, но выделяется левая, должно быть наоборот
	- исправлено: после переключения режима с `Minutes to line` на `Between lines` не выделяется одна из границ

## 5.1 (2016-01-21)

- исправлено игнорирование отображения на определённых таймфреймах в MT4 (обход бага в MT4)

## 5.0 (2016-01-17)

- увеличены таймауты перерисовки для снижения нагрузки
- только VP:
	- временной сдвиг от -12 до +12 часов с шагом 1 час для компенсации сдвига часового пояса у брокера
	- по умолчанию медиана и VWAP выключены

## 4.0 (2016-01-12)

- индикатор переименован в VP (сокращение от Volume Profile)
- добавлена версия для MetaTrader 5 с минимальными отличиями в коде от версии для MetaTrader 4
- добавлено: второй цвет гистограммы для рисования градиентом
- добавлено: типы гистограмм `Outline` (контур) и `Color` (цвет)
- добавлено: уровни `VWAP` (средневзвешенная по объёму цена) и `Median` (медиана)
- добавлено: ручное указание масштаба пункта
- добавлено: VP-Range: расположение гистограммы внутри диапазона
- добавлено: VP: отображение гистограмм справа налево
- изменено: **Mode step** теперь следует указывать в 10 раз больше для того же результата, это сделано для большей точности на небольших диапазонах
- изменено: VP: данные последнего бара теперь учитываются
- изменено: VP-Range: в режимах отображения от границ окна и границ диапазона наружу ширина гистограммы увеличена с 10% до 15% от размеров графика, в остальных случаях (внутри границ диапазона) ширина равна ширине диапазона

## 3.2 (2016-01-02)

- исправлено: при открытии на графике без истории появляется ошибка `...array out of range in...`
- изменено: линия горизонта спрятана из списка объектов и отключена для выбора

## 3.1 (2015-12-28)

- исправлено: при обновлении по последним данным могут оставаться старые моды и максимумы
- добавлено: TPO-Range теперь обновляется сразу после перемещения границ в соответствущих режимах

## 3.0 (2014-02-22)

- скрыты недокументированные параметры **DataPeriod** и **PriceStep** (были показаны по ошибке)
- использование новых возможностей MetaTrader 4 и оптимизация под него:
	- улучшены отображаемые названия параметров
	- перечисляемые параметры (режимы, стили, периоды) реализованы в виде списков выбора, их числовые значения остались прежними
	- линии гистограмм нельзя выбрать мышкой (не мешаются среди других индикаторов и разметки)
	- оптимизация после изменений в работе функции `ArrayCopyRates`
	- поддержка реальных объемов, если они доступны
- исправлен параметр **ModeStep**, теперь он лучше реагирует на изменения
- удаление за собой линий диапазона в TPO-Range, в одном из предыдущих обновлений MetaTrader исправлена ошибка, мешающая делать это
- удалена скрытая поддержка нескольких методов имитации тиков, оставлен только наиболее точный
- в режиме 1 (Last minutes) TPO-Range линии выбора/отображения диапазона больше не показываются

## 2.6 (2014-02-15)

- совместимость с MetaTrader версии 4.00 Build 600 и новее

## 2.5.7491

- в некоторых режимах в стиле по умолчанию (**HGStyle**=`1`) при сжатии графика по вертикали исчезает изображение локальных максимумов
- удалено из-за ошибки в МТ: TPO-Range - при удалении индикатора удаляются и линии границ (было добавлено в 2.4.7290)

## 2.5.7484

- в стиле по умолчанию (**HGStyle**=`1`) при сжатии графика по вертикали исчезает изображение локальных максимумов

## 2.5.7473

- названия индикаторов изменены в соответствии с распространённым названием методики расчёта, схожей с данной
- добавлен параметр **HGStyle**: 0 - рисовать линиями, 1 - рисовать пустыми прямоугольниками (значение по умолчанию), 2 - обычные прямоугольники (режим полезен при наложении нескольких индикаторов TPO друг на друга)

## 2.4.7290

- исправлено: не удаляются старые моды при использовании на меняющихся данных
- из набора исключён скрипт +FindVL
- исправлено: при включенной максимальной моде и отключенных остальных показываются все
- +VL - при удалении индикатора удаляются и линии границ

## 2.3.6704

- полностью убран режим работы через `vlib2.dll`
- исправлено: при отключенных модах, но включенной максимальной, максимальная не рисовалась
- +MP - показ максимальной моды по умолчанию отключен
- исправлено: +VL - при отключенных модах, но включенных уровнях, уровни не рисовались

## 2.2.6294

- режим работы без `vlib2.dll`
- убраны лишние методы поиска мод
- параметр **Smooth** переименован в **ModeStep**
- код из `+mpvl.mqh` перенесен в основные файлы (упрощение установки и распространения)

## 2.1

- исправлено: ошибка в расчетах
- убраны лишние методы расчета (скрытый параметр **TickMethod**)
- исправлено: автоопределение масштаба Smooth при работе на пятизнаке
- добавлены опции в скрипте +FindVL

## 2.0

- существенно увеличена скорость работы
- оптимизирован набор параметров

## 1-18 (1.1-1.18)

- тестовые версии, различающиеся по функционалу и параметрам
